(乳糖不耐症) 香港到底有冇無乳糖既牛奶

有段時間唔係香港，晚晚飲完牛奶好撚好訓，但係係香港冇見過無乳糖牛奶
有冇人都係咁既情況

Aeom 見過有高溫消毒包裝
寫住 Lac 唔識串 free
買過俾乳糖不耐屋企人飲
但最近好似唔見

母乳糖

有隻澳洲牌既
紅色盒可以放室溫果啲1L裝

唔該巴打
但放得係室溫咁會唔會好多防腐劑

邊間aeon

起高溫消毒果啲黎
原理同紙包維他奶一樣

呢隻

唔該哂巴打

無乳糖牛奶營養價值同普通有冇分別？

中過伏 好撚甜冇奶香味

大隻奶粉

以我所理解
Lactose free 既奶正常係會甜d
巴打可以上網search下點解
P.S. 有錯請更正

搵埋畀你
Lactose-free milk differs from regular milk since it contains already decomposed lactose. It is the process in the production enabled by the enzyme lactase. The enzyme lactase, which people with lactose intolerance lack, decomposes lactose to glucose and galactose – forms of sugar, which the body can digest. Glucose and galactose have a higher index of sweetness than lactose itself. That is why lactose-free milk tastes sweeter than regular milk despite the exact same sugar content.

lactose喺lactase個作用下會分解做glucose同galactose
而glucose同galactose個甜度比lactose高好多
所以呢啲所謂lactose-free嘅奶會甜到仆街
外國有好多牌子嘅lactose-free奶都會ultra-filtrate走啲lactose先落lactase
飲落正常好多 只可以話香港選擇真係少

所以上面百街嗰隻中過一次伏就不了，由其減緊磅盡量少糖鹽油。

觀塘碼頭宏利有間賣無乳糖既野飲鋪唔記得叫乜

唔該巴打，搵日睇睇。

堅果奶？

屌好似係 好撚貴